習近平訪港 香港 DJI 航拍集體鎖機禁飛

之前據民航處表示由今日（6 月 29 日）上午 9 時至 7 月 1 日下午 6 時為止，維多利亞港一帶將設立臨時飛行限制區，限制所有航空機器進入，當中包括飛機、直升機及無人駕駛飛機系統（即無人機或航拍機），並同時限制其他各類型飛行活動。而從Facebook的航拍群組中亦見到有DJI用家表示，這段期間曾飛行失敗，會自動回航，亦有用家表示圖傳也失效，對於此問題，本網直接向DJI方面查詢，並已收到詳細回覆，現更新各位讀者。

DJI是根據香港民航署的指引，以及因為安全性問題而將香港維港兩岸所需範圍設定成航拍機的臨時禁飛區，明確列出灣仔會展、維港、尖沙咀及上環一帶已成為警告區域，禁飛範圍如下圖所示。

中國都有好野架
不過會畀人remote姐

想做乜都得

間公司有得鎖機，回航

相反

姐係有得控制飛返入去啦

拍戲又有橋了

呢單野証明大陸野係唔可以買，佢可以咁做佢就可以做好多野偷睇偷聽冇難度

Skynet

部航拍你買左，唔係你既個人財產咩？
佢有咩權鎖你機？
係咪可以告間公司？

中國法律

你話有禁飛區係可以既，無問題
但係佢係咪鎖晒成個香港啲機？

係

支持買家告鳩間公司

煲大d 等支那以外唔敢再買

唔通買gopro 部垃圾？
dji 用黎拍戲tim 啦

買鄰國貨預左啦

買部嘢原來set咗嘢隨時比人控制

我放100個氫氣球再掛條香港獨立既banner算唔算飛行物？

諗起有人話達哥收支共錢無問題

唔推唔得啦

指戲都少用dji啦

畀人鍊住個春袋

想知呢d磨碌係大陸係咪都要咁大陣仗
係咪就算係上面一有公開活動都要咁驚青

點鎖，部機在我手

買左件產品 但使用權唔係買家到 可唔可以告佢？

告得啦

最新果集fast and furious都有類似既橋

用家係禁飛區放飛機係佢自己犯法你冇權阻佢喎
佢依家禁咗你架飛機啲功能, 告得啦

我今天飛, 唔多dji

大陸野

你要連佢個網絡架

所以一早都講玩自己砌機, 買咩鳩DJI
連燈仲日日有人推DJI POST, 支那人買完返黎都玩JAIL BREAK

買支那嘢 預撚咗啦你地

咁都得

大陸野唔出奇

即係拍乜野都俾佢知道晒?

我問下間支那公司點控制到部機?
部機冇連接internet , 最多都係連接你部電話 or ipad

好似係只可以用官方 app 控制?

關鍵時刻知人鬼

早排太多post吹奏大疆航拍機，我有負面睇法都唔敢講，知道實被圍攻，佢係一間做大咗嘅支那企業，點會冇監控飛行數據同鎖定路線呢類野，不過小米同騰訊啲人識有戒心，反而呢個牌子冇

之前重吹捧間大陸公司
畀外國睇就啱喇
話間野係外國好hit好有市場
幫緊土共做間諜呀

痴撚線去到啟德碼頭

痴線，唔俾飛最多係犯法
依家竟然係control到部機
姐係其實佢完全可以控制部機做乜
隨時開機偷睇你都得

中玉係世界驚柒維持宇宙和平

個部one plus手機最近都好多打手吹奏，話國產都會安全

直正有私隱嘅自由飛行，永遠係用返最傳統搖控器，用app根本係冇feel有操控感

FF 都可以控車
DJI 應該易D

black mirror

溫水煮蛙

真心一問 除咗支那機 有咩外國牌子嘅航拍機好用？

Dji d code open source?

自己買PARTS砌

一個牌子係唔同地方個管理方式都唔同，不嬲dji 係香港都有禁飛區，只係今次範圍改大左，佢改得，個產品條款肯定有明示暗示佢有咁ge ge 權力。

同佢屌得果d 人都係業餘玩下，真係做野果d 一早就check 哂，唔會係呢d 時間飛，仲有拍戲係會用dji, 當然會用其他牌子，但dji 佔大數係hk, 同埋冇人理鳩你監唔監控，隻機點lock 唔係靠上網，係靠gps,你用佢個app 飛，佢個app 個map 就會有禁飛區，自然飛唔到，好簡單唔洗理咩點控制咁多機唔俾飛。

你對大陸產品有信心就足以證明你係個一等一戇鳩閪
上兩代個班心水清嘅一早就話大陸冇野信等過

無人叫你用Dji官方app
你用果刻就同意佢會控制你
條款有寫 告乜撚

真係隨時監控番你部機轉頭都得

有冇教學

呢D DRONE既CODE本來就係OPEN SOURCE, 一早係GITHUB都有得DOWNLOAD 可以FLASH落個FLIGHT CONTROL, 連CHROME都有APP可以用黎SET機, 只係DJI包裝好晒姐

GoPro karma?

不過家下都9成9係大陸牌子, 你去外國網站訂果D, 都係同你係淘寶買完再訂返黎

你想玩邊D先? DRONE, 航拍定玩飛機?

DRONE係細機好似空中四驅車咁, 淨機我估都2000, + remote又4,5百都OK + 即時影像又100左右

航拍都係5千樓上, 飛機就最低玩, 2千樓下

好多野好貴, remote由幾百都過萬既futaba又有, 叉電機又貴, 去10A以上既又2,3千一台, 你玩航拍果D如果用2,3百果D叉機, 一日只係叉到一舊電, 你有4,5舊都叉你幾日

其實今次禁飛區大左係政府自己訂出黎，維港個禁飛區大到去油麻地個邊都飛唔到，同埋DJI其實都保障左啲人亂鳩咁飛，因為公安出埋無線電黎干擾你，你照飛一陣炸撚左機仲大鑊。學你咁講，做野個啲一早check好曬邊到飛得，就算連普通玩機個班正常呢幾日都應該忍手唔飛住，無謂搞到機都無撚埋

巴打好熟 可唔可以開po教人 留tg都ok

習大大黎香港就玩少幾日啦

自己部手機/IPAD 唔連接INTERNET = 佢控制唔到你?

得呢個牌子會咁？睇內文係民航處出禁飛區指令，其他牌子唔會回航？

利申：無玩過航拍

成班傻仔淨係識得反

Sorry 冇Internet限飛距離

更多既傻仔唔識用第三方app

有冇諗過你唔係買左部機，只係買左部機既部份使用權only

成班傻仔買完都唔係自己話事

Karma終於有機會發為了

比錢人買完部機 仲要比人控制
買果個正柒頭 比人揸撚住春袋都話無問題

DJI 本身就係大陸公司，有乜出奇。

dji 唔係香港人出嫁咩, 只係本地唔support所以上大陸賺大錢。

其實你乜撚理據都冇就縮返入你老母個臭化閪度啦

你諗多左
間公司上得大陸就預左會係咁

其實係中國人黎 只係黎香港讀書果陣開左呢間野
佢拎香港資源做前期開發
發大左就搬去中國

on9

所以都唔撚明有on9個手提電話同無線router係買支那牌子
你睇手機台幾撚多孝子

仆街係ISP已經好多野走去用華為中興

創辦人同大老闆都係講煲東瓜

on撚鳩
有幾多人自己會買part 砌？
砌完 一陣炸撚左乜都冇
at least 我炸左機 可以去dji 一換人

如果間公司真係控制到部機的話
咁部機飛飛下出左事又係要個玩家負責

Sor 我部唔係大陸野

放心dji一定唔會爆，因為根本飛唔起

我係呢部 如果你自己渣呢部絕對好玩👅缺點係功能冇大薑咁多程式 呢隻簡單d

如果俾有心人經server指揮恐怖襲擊點計數

我之前無聊開電視睇到limitless
有集係講有黑客hack左好多隻裝係人身上的機械手
然後隻機械手就不受用家的控制殺左人
咁既然佢控制到你部無人機
出左事未必係用家行為有問題
可能係公司玩野又或者比人hack左
咁又要個用家負責

第一次聽有產品會因政治原因俾公司禁用